\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "noise-reduction.h"}

\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include \PYZlt{}cmath\PYZgt{}	}\PY{c+cm}{/* abs */}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include \PYZlt{}iostream\PYZgt{}}
\PY{k}{using} \PY{k}{namespace} \PY{n}{std}\PY{p}{;}

\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "..}\PY{c+cp}{/}\PY{c+cp}{lib}\PY{c+cp}{/}\PY{c+cp}{macros.h"}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "..}\PY{c+cp}{/}\PY{c+cp}{lib}\PY{c+cp}{/}\PY{c+cp}{metnum-math}\PY{c+cp}{/}\PY{c+cp}{metnum-math.h"}

\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define		ERROR\PYZus{}MSG\PYZus{}NR\PYZus{}LEVEL(nr)		("El parámetro que mide el nivel de filtrado debe estar en el rango [0,1), nivelf: " + int2str(nr))}

\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{threshold}\PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{double} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)}
\PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{k+kt}{double} \PY{n}{threshold} \PY{o}{=} \PY{n}{nr\PYZus{}level} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{max}\PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	
	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{.}\PY{n}{rows}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{y}\PY{p}{.}\PY{n}{cols}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MM\PYZus{}MAP\PYZus{}IJ}\PY{p}{(}\PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{n}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{threshold}\PY{p}{)}\PY{o}{?} \PY{l+m+mi}{0} \PY{o}{:} \PY{n}{y}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	
	\PY{k}{return} \PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{quantile}\PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{double} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{y\PYZus{}sorted}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{sortElementsByAbs}\PY{p}{(}\PY{n}{y\PYZus{}sorted}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k+kt}{int} \PY{n}{quantile} \PY{o}{=} \PY{n}{nr\PYZus{}level} \PY{o}{*} \PY{n}{y}\PY{p}{.}\PY{n}{rows}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{y}\PY{p}{.}\PY{n}{cols}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{l+m+mf}{0.5}\PY{p}{;}
	\PY{k+kt}{double} \PY{n}{quantileValue} \PY{o}{=} \PY{n}{y\PYZus{}sorted}\PY{p}{(} \PY{n}{quantile} \PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MM\PYZus{}MAP\PYZus{}IJ}\PY{p}{(}\PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{std}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{quantileValue}\PY{p}{)}\PY{o}{?}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{:}\PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{k}{return} \PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMVector} \PY{n}{spectral1D}\PY{p}{(}\PY{n}{MMVector}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{double} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}

	\PY{k+kt}{double} \PY{n}{total} \PY{o}{=} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{n}{MMVector} \PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k+kt}{double} \PY{n}{consumed} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MM\PYZus{}WALK\PYZus{}I}\PY{p}{(}\PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{,}
		\PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{)} \PY{o}{=} \PY{n}{y}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
		\PY{n}{consumed} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
		\PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1} \PY{o}{-} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{total} \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{=} \PY{n}{consumed}\PY{p}{)} \PY{k}{break}\PY{p}{;}
	\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{k}{return} \PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{spectral2D}\PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{double} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}

	\PY{k+kt}{double} \PY{n}{total} \PY{o}{=} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{zeros}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{.}\PY{n}{rows}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k+kt}{double} \PY{n}{consumed} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
	\PY{k}{for} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{y}\PY{p}{.}\PY{n}{rows}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
		\PY{k}{for} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{j} \PY{o}{=} \PY{n}{i}\PY{p}{;} \PY{n}{j} \PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{o}{-}\PY{o}{-}\PY{n}{j}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
			\PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{o}{-}\PY{n}{j}\PY{p}{,}\PY{n}{i}\PY{p}{)} \PY{o}{=} \PY{n}{y}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{o}{-}\PY{n}{j}\PY{p}{,}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
			\PY{n}{consumed} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{std}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{o}{-}\PY{n}{j}\PY{p}{,}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
			\PY{k}{if}\PY{p}{(} \PY{n}{j} \PY{o}{!}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0} \PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
				\PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{i}\PY{o}{-}\PY{n}{j}\PY{p}{)} \PY{o}{=} \PY{n}{y}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{i}\PY{o}{-}\PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
				\PY{n}{consumed} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{std}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{i}\PY{o}{-}\PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
			\PY{p}{\PYZcb{}}
			\PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1} \PY{o}{-} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{total} \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{=} \PY{n}{consumed}\PY{p}{)} \PY{k}{break}\PY{p}{;}
		\PY{p}{\PYZcb{}}
	\PY{p}{\PYZcb{}}

	\PY{k}{return} \PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMVector} \PY{n}{callNoiseReducingFunction1D}\PY{p}{(}\PY{n}{MMVector}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{n}{string} \PY{n}{nr\PYZus{}function}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{double} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{k}{if}\PY{p}{(} \PY{n}{OUT\PYZus{}OF\PYZus{}RANGE}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)} \PY{p}{)}
		\PY{n}{DISPLAY\PYZus{}ERROR\PYZus{}AND\PYZus{}EXIT}\PY{p}{(}\PY{n}{ERROR\PYZus{}MSG\PYZus{}NR\PYZus{}LEVEL}\PY{p}{(}\PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
	\PY{k}{if}\PY{p}{(} \PY{n}{nr\PYZus{}function} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n}{NR\PYZus{}THRESHOLD} \PY{p}{)} \PY{k}{return} \PY{n}{threshold}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k}{else} \PY{k}{if}\PY{p}{(} \PY{n}{nr\PYZus{}function} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n}{NR\PYZus{}QUANTILE} \PY{p}{)} \PY{k}{return} \PY{n}{quantile}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k}{else} \PY{k}{if}\PY{p}{(} \PY{n}{nr\PYZus{}function} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n}{NR\PYZus{}SPECTRAL} \PY{p}{)} \PY{k}{return} \PY{n}{spectral1D}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k}{else} \PY{n}{DISPLAY\PYZus{}ERROR\PYZus{}AND\PYZus{}EXIT}\PY{p}{(}\PY{l+s}{"}\PY{l+s}{Función reductora de ruido inválida: }\PY{l+s}{"} \PY{o}{+} \PY{n}{nr\PYZus{}function}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{callNoiseReducingFunction2D}\PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{n}{string} \PY{n}{nr\PYZus{}function}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{double} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{k}{if}\PY{p}{(} \PY{n}{OUT\PYZus{}OF\PYZus{}RANGE}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)} \PY{p}{)}
		\PY{n}{DISPLAY\PYZus{}ERROR\PYZus{}AND\PYZus{}EXIT}\PY{p}{(}\PY{n}{ERROR\PYZus{}MSG\PYZus{}NR\PYZus{}LEVEL}\PY{p}{(}\PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
	\PY{k}{if}\PY{p}{(} \PY{n}{nr\PYZus{}function} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n}{NR\PYZus{}THRESHOLD} \PY{p}{)} \PY{k}{return} \PY{n}{threshold}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k}{else} \PY{k}{if}\PY{p}{(} \PY{n}{nr\PYZus{}function} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n}{NR\PYZus{}QUANTILE} \PY{p}{)} \PY{k}{return} \PY{n}{quantile}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k}{else} \PY{k}{if}\PY{p}{(} \PY{n}{nr\PYZus{}function} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n}{NR\PYZus{}SPECTRAL} \PY{p}{)} \PY{k}{return} \PY{n}{spectral2D}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k}{else} \PY{n}{DISPLAY\PYZus{}ERROR\PYZus{}AND\PYZus{}EXIT}\PY{p}{(}\PY{l+s}{"}\PY{l+s}{Función reductora de ruido inválida: }\PY{l+s}{"} \PY{o}{+} \PY{n}{nr\PYZus{}function}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
